有冇發現其實香港同台灣嘅處境係完全一樣

其實台灣同埋香港都有個共通點
就係新舊世代存在極大代溝
而且都係喺一四年嘅社會運動嗰陣爆發
台灣嘅太陽花運動同埋香港嘅雨傘運動都係由年輕一代作為主要力量
而兩地嘅老一輩係不約而同地用同一個論調去抨擊嗰班年輕抗爭者
例如收咗錢、俾人煽動、外國勢力......

而呢種代溝背後其實就係意識形態嘅分別
年輕人追求更高層次，例如民主自由
反而老一輩只係注重民生經濟，粗俗啲咁講即係停留喺口腔期

其實對比兩地嘅背景
我哋又會發現唔少嘅共通點
1.早期缺乏完善民主基礎
香港：港英政府受中共阻撓以致無法建設民主制度
台灣：二二八後長達數十年嘅白色恐怖同威權時代

2.上一代缺乏完善教育
香港：1980年先有九年免費教育
台灣：白色恐怖+學校質素參差

3.見證中國崛起
呢個就唔使多講啦

所以其實係種種嘅原因之下
台港兩地嘅上一輩都出現咗強權崇拜、疏於思考等等嘅毛病

然而而家新一代隨着互聯網嘅發展，變得更加容易去接觸西方文化同價值觀
喺思想上脫亞入歐
同上一代嘅思想存在嚴重分歧
所以先會形成咁大嘅代溝

而最危險、嚴重嘅係中共只需要從中挑撥離間，就可以輕易離間兩個世代
令到反對派忙於內部糾紛，自我消亡力量

最近期嘅例子就梗係「致年青人」呢條片
已經極度成功地引起上一代對年青人嘅不安
並且同近期嘅社會運動掛鉤
令到我哋嘅運動喪失民意

我哋依家最迫切嘅係要諗好方法去處理呢個局面
亦都要令到台灣嘅朋友知道中共會利用呢個手段分化佢哋
唔知各位有咩意見
亦都多謝你地肯嘥時間睇完

台灣同香港係極之相似
但唔係完全一樣,至少有兵有主權有民選總統
仲有支共唔可以直接搞台灣
只可以旁敲側擊同滲透
香港呢?話要搞國教就搞國教
普教中就普教中,想立咩法起咩基建cap水都得
係間中有機會失敗,但無改支共可以直接搞香港既事實
要台灣就要做多好多功夫
仲有,台灣雖然多廢老,但廢老係會自然流失
但香港呢,不斷有新移民窮化你,你冇得阻止
到最後一步要用武力征服啦,台灣係有得打
就算美帝唔出手,要攻下台灣都唔係容易
香港呢?軍營都係埋度插哂旗啦仲打乜撚

啱，標題落得衰
台灣最少都可以利用現有體制去逆轉情況
但係香港呢？
根本成個體制就係個死局
一到2047就自動玩完
我目前見到嘅唯一出路就係香港獨立
但係偏偏就係最難行嘅一條路

台灣冇香港咁嚴峻
台灣起碼仲有一大堆綠營人
果班本身就已經憎由國共內戰走難到台灣既外省人
而外省人(即係藍營,國民黨果批)打仗輸到去台灣,唔憎共匪就奇
只不過世代交替,下一代都唔記得晒上一代點解咁憎共匪,淨係覺得民進黨搞到經濟好差,因為唔肯同大陸打交道,自然就覺得投共有著數,冇問題
廢老一定冇香港咁多,台灣果啲阿伯一係就後生同你打過共匪,一係就經歷過美麗島,李登輝台海導彈危機果期
最撚投共應該係30-50果批
不過台灣既情況比香港更加複雜,佢地對於自我身份認同更加confusing,有啲就台獨,有啲就一個中國,有啲就兩個中國,一係就一中各表,民進黨就係隙住起中間,獨立唔夠膽講,但本身又效忠緊中華民國

台灣至少有得選總統

台灣 係美國航母喎

香港係唔係二零四七就自動玩完呢。仲有二十八年。到時大陸呢個極權政府喺唔喺度都唔知。

【真正行動升級】台灣624遊行 清楚向香港人說明左應該行既方向。

我是台灣反共媒破10萬 原po，我是台灣人，我有話想說

香港同台灣力量其實好強

［反送中·台灣撐香港］台灣中學生自發拍攝支持影片，求廣傳

香港應該參考今次台灣反紅媒遊行

台灣最勇武最高質嘅人，其實係而家80歲以上嗰代人。

七十年前，當年二二八，全台學生罷工罷課，民眾有埋民間武裝，佔領大多數政府組織，之後中華民國調軍隊屠殺台灣人 ，死咗1/200人口。

50-70歲嘅台灣人，雖然有相當比例嘅廢老，但台灣過去三十年太多大風太浪，呢代嘅人都有經歷過好多社運 ，講真又唔係好似香港咁噉。

話時話七十年前嗰個年代嘅人，同而家呢代嘅台灣年青人好唔同，溝通100%台語，日式教育，同而家呢代人簡直係兩個國家嘅人嚟，啲台灣後生仔成日攞嚟打飛機，好唔好意思呀？

建國咁多年都冇變過，仲要而家倒退緊，28年會變成民主國家？想像得太美好了

623館長想播歌都唔得
全部唱片公司話驚得罪大陸市場
唔肯授權
仲恐怖過香港

唔係樂觀。而係知道二十八年好多事可以發生。

一個月前。我如果跟你講。六月會有兩百萬人上街遊行。你可能當我傻佬。話我癡人說夢。